
# Universal lexical redundancy rules

# Basic lexical categories
FORCE 	:: -ARG -VAL FIN !COMP:* -SPEC:* !PROBE:T/fin COMP:T/fin COMP:C/fin
C/fin 	:: -ARG VAL FIN C SPEC:* !COMP:* -COMP:C/fin -COMP:TO/inf -COMP:A/inf -COMP:C/fin -COMP:T/prt COMP:T/fin !PROBE:FIN -SPEC:T/fin -SPEC:C/fin -SPEC:N COMP:Neg/fin
T/fin 	:: ARG VAL T FIN !COMP:* COMP:T/prt COMP:v COMP:V COMP:D !PROBE:V SPEC:D -SPEC:N -SPEC:T/fin -SPEC:C/fin -SPEC:FORCE -SPEC:V -SPEC:v SPEC:TO/inf
T/prt 	:: ARG VAL T !COMP:* COMP:v COMP:V COMP:T/prt -COMP:NEG !PROBE:V SPEC:D -SPEC:N -SPEC:T/fin -SPEC:FIN -SPEC:T -SPECT:T/prt -SPEC:FORCE -SPEC:V COMP:D
T 		:: ARG VAL FIN !COMP:* SPEC:* COMP:v COMP:V COMP:T/prt -COMP:NEG !PROBE:V SPEC:D -SPEC:N -SPEC:C/fin -SPEC:Neg/fin -SPEC:T/fin -SPEC:FORCE -SPEC:V COMP:D
Neg/fin :: ARG VAL FIN NEG COMP:T/prt -SPEC:T -COMP:C/fin -SPEC:T/fin %SPEC:INF SEM:internal
v   	:: ARG -VAL ASP !COMP:* COMP:V !PROBE:V SPEC:D -SPEC:N
V   	:: ARG -VAL ASP -SPEC:T/fin -SPEC:FORCE SPEC:ADV -COMP:Neg/fin -COMP:N -COMP:T -COMP:V -COMP:v SPEC:P COMP:P SPEC:TO/inf
D   	:: -ARG VAL !COMP:* -SPEC:MA/lla -SPEC:P -SPEC:N -SPEC:INF -SPEC:D -SPEC:V COMP:N -COMP:T/fin -SPEC:T/fin -SPEC:Neg/fin -COMP:uR !PROBE:N adjoinable
N   	:: -COMP:P -COMP:A -COMP:AUX -SPEC:FORCE -COMP:C/fin SPEC:A COMP:R COMP:R/D -COMP:D -COMP:N -SPEC:uWH -SPEC:R -COMP:T/fin -SPEC:V -COMP:V -COMP:v -SPEC:INF -SPEC:P -SPEC:N -SPEC:C/fin -SPEC:T/fin COMP:uR -SPEC:ADV -COMP:WH -COMP:ADV
P   	:: ARG -VAL !COMP:* !COMP:D -COMP:N -COMP:ADV -COMP:T/fin -SPEC:iR -SPEC:iWH -SPEC:C/fin adjoinable -SPEC:ADV -SPEC:T/fin -SPEC:Neg/fin -SPEC:N -SPEC:P -SPEC:INF -SPEC:V -SPEC:FORCE -SPEC:v -COMP:uWH
ADV 	:: -SPEC:N -SPEC:FORCE -SPEC:Neg/fin -SPEC:T/fin adjoinable
A 		:: COMP:0 TAIL:D -SPEC:A adjoinable
INF		:: !COMP:* COMP:v COMP:V !PROBE:V -COMP:FORCE -COMP:C/fin -SPEC:T/fin -SPEC:V

# infinitivals
MA/lla	::	!COMP:V adjoinable

# Language-specific redundancy rules
A LANG:EN 	::  -adjoinable
A LANG:FI 	::  -adjoinable
WH LANG:FI	::	WH_
P LANG:FI	::	SPEC:*
P LANG:EN	::	-SPEC:*
ADV LANG:FI	::	SPEC:*
A LANG:FI	::	SPEC:*
MA/lla LANG:FI	:: SPEC:*

# Other lexical categories
WH  	:: -COMP:C/fin -COMP:ADV
WH_ 	:: !COMP:* -SPEC:T/fin SPEC:*
REL   	:: -COMP:C/fin adjoinable
Pos	 	:: !SPEC:D COMP:N -SPEC:N !PROBE:N
PHI_N		:: -COMP:*


# Verb classes
CLASS:TR 	:: !COMP:* SPEC:D -COMP:P
CLASS:INTR 	:: -COMP:D SPEC:D
CLASS:DITR 	:: !COMP:* SPEC:D -COMP:P